内布拉斯加人，尤其是农村地区的内布拉斯加人，尽管共和党官员在一些热门问题上反对，但他们认同并投票给共和党，这似乎有些矛盾。 民主党人可以从内布拉斯加州向右的转变中学到什么|Ross Benes (rossbenes@gmail.com) | 2020年12月30日|FiveThirtyEight 
 和麦当劳的汉堡一样，猪肋排也是一种软质食物，唯一的阻力来自腌黄瓜和洋葱配菜，这有点自相矛盾。 麦当劳又回来了，尝了一尝，我还是不明白它有多受欢迎 
 这是从美国银行证券最新的基金经理调查中得出的一组矛盾的结论。 2020年9月16日，《财富》杂志，科技股多头回来了 
 索罗金研究了液体振动的另一个矛盾现象——气泡会沉到液体的底部而不是上升到液体的顶部。 2020年9月2日，科学新闻，玩具船在一层悬浮液体下上下浮动 
 考虑到当前对医疗保健服务的巨大需求，医疗保健正在挣扎的事实似乎有些矛盾。 2019冠状病毒病改变了付费搜索:营销人员如何调整策略|Brianna Desmet |020年5月29日|搜索引擎观察 
 少数族裔社区对警察的两大抱怨乍一看似乎自相矛盾。 纽约警局减速的零点|巴提亚·昂加尔·萨根| 2015年1月1日|每日野兽 
 她将成为保守派的攻击目标，这可能最终会对民主党产生矛盾的影响。 伊丽莎白·沃伦最大的捐助者警告她不要竞选总统|大卫·弗雷德| 2014年7月30日|每日野兽 
 费尔普斯一家也表现出一种矛盾的混合体，即求知欲和虐待行为的监管。 《被驱逐的Lauren Drain在Westboro浸礼会教堂长大》|大卫·塞申斯| 2013年3月5日|DAILY BEAST 
 这就是我的教育和债务的故事——一个矛盾的组合。 我的教育成本太高了吗? 杰西卡·费尔德曼2012年9月12日 
 现代主义可能是一个令人兴奋的项目，但它永远无法逃脱成为博物馆经典的矛盾渴望。 Robert Hughes:一个激烈的批评家和强有力的声音现在被沉默了|Simon Schama | 2012年8月10日|每日野兽 
 阿尔布莱希的观点，或者说信念，是非常矛盾的。 的生活, 彼得·伊里奇·柴可夫斯基的信|莫德斯特·柴可夫斯基 
 认为倾听的艺术是谈话责任的一部分似乎是矛盾的。 《女士礼仪手册和礼貌手册》|弗洛伦斯·哈特利 
 他的目光急切而恳求地寻找着纳伯，仿佛在请求他原谅所有这些自相矛盾的无礼行为。 nabb |Alphonse Daudet 
 所提到的症状是性情异常迅速和矛盾的变化。 畜牧医学论文集|奥斯汀·马利 
 也许他们就是我最不愿看到走进健身房的人，但我并不觉得自己自相矛盾。 我的奇妙访问|查理·卓别林